\section{Imatges Docker per Elasticsearch}

Com podem apreciar a la cita
\parencite{ElasticStackDockerCompose},
podem executar Elastic Stack
amb un \textit{Docker compose}.

Cal tenir en compte que abans d'executar
l'Elastic Stack és important
tenir permisos de \textit{root}
per incrementar la memòria
virtual, com ho fa notar la cita
\parencite{ElkVirtualMemoriConf}
i ho mostrem amb l'exemple
\ref{code:virtualMemoriES} i
\ref{code:virtualMemoriESfull}.
Si es fa com ho
diu la referència \ref{code:virtualMemoriES},
cada vegada que reiniciï
la màquina haurà de tornar-ho
a executar.
En cas
d'utilitzar l'altre \textit{script}
\ref{code:virtualMemoriESfull}
no caldrà tornar-ho a fer.
\\

\begin{lstlisting}[
label=code:virtualMemoriES,
caption={Incrementar la memòria virtual},
float,
language=bash
]
sysctl -w vm.max_map_count=262144
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
label=code:virtualMemoriESfull,
caption={Incrementar la memòria virtual entre \textit{reboots}},
float,
language=bash
]
echo 'vm.max_map_count=262144' >> /etc/sysctl.conf
\end{lstlisting}

\subsection{Docker compose}

Per aixecar els \textit{containers}
Docker podem usar \texttt{docker-compose}.
De fet,
la cita
\parencite{ElasticStackDockerCompose}
ens mostra una forma de fer-ho.

Llavors podem aprofitar-ho
i ens quedarà
com la referència
\ref{code:dockerComposeElasticStack}.
\\

\lstinputlisting[
caption={Docker compose per
arrancar un Elastic Stack
\protect\footnotemark
},
float,
label=code:dockerComposeElasticStack,
float,
language=yaml]
{125-manual/resources/12-elk-docker-compose}

\footnotetext{
  Aquest exemple està inspirat
  de la cita
  \parencite{ElasticStackDockerCompose}.
}


Aquesta arquitectura
donarà visibilitat
des del \textit{host}
tant al \textit{container}
d'Elasticsearch com al
\textit{container}
de Kibana.

D'aquesta forma,
amb un sol fitxer de
configuració
tindrem aixecats
sense problemes
tant Elasticsearch
com Kibana.
